[清算師] 召喚tvb追擊戰線

相信好多清算師已經收到email，之前嗰五封信都係交行貨
連申訴專員公署都已經失效
唔該戰線發起第二輪狙擊

Re: 投訴5人幫受賄及追收頻譜費
敬啟者：

你以電郵向本署投訴有關廣播事務管理局（即現時的通訊事務管理局（「通訊局」））近日免除香港電視廣播有限公司（「無綫」）於其頻道播放香港電台（「港台」）節目的要求一事。你質疑商務及經濟發展局（「商經局」）局長、通訊局主席
及通訊事務管理局辦事處（「通訊辦」）職員在作出上述決定時或有收受利益，有關決定亦涉嫌違反相關續牌條款。你要求本署介入。

2. 本署的法定職能是調查《申訴專員條例》（「《條例》」）附表1所列的政府部門及公營機構，於行使其公共行政職能而採取任何行動時，令到投訴人遭受或可能遭受不公平待遇的投訴。涉嫌收受利益的行為涉及刑事罪行，並非本署可按《條例》處理的事宜。你若有理據支持你的質疑，可考慮向廉政公署舉報。

3. 另外，本署留意到，通訊局在2020年3月4日的新聞公報解釋，該局撤銷向包括無綫在內的兩家本地免費電視持牌機構發出須播放港台節目的指示的決定的理據，並指出港台對有關決定不持異議。事涉決定由通訊局（而非商經局或通訊辦）作出，而通訊局不在《條例》附表1之列，基於法例所限，請恕本署無權受理你的投訴。

4. 以上謹覆。

申訴專員

（陳汶雄 代行）